{
    "question_data": [
        {
            "question": "Что такое Python?",
            "options": [ "Язык программирования", "Тип данных", "Музыкальный инструмент", "Змея на английском" ],
            "correct_option": 0
        },
        {
            "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
            "options": [ "int", "float", "str", "natural" ],
            "correct_option": 0
        },
        {
            "question": "Какой тип данных является неизменяемым в Python?",
            "options": [ "Список", "Словарь", "Кортеж", "Множество" ],
            "correct_option": 2
        },
        {
            "question": "Какой метод используется для добавления элемента в конец списка?",
            "options": [ "insert()", "append()", "extend()", "add()" ],
            "correct_option": 1
        },
        {
            "question": "Какой оператор используется для проверки принадлежности элемента к списку?",
            "options": [ "==", "!=", "in", "not" ],
            "correct_option": 2
        },
        {
            "question": "Какой оператор используется для обработки исключений в Python?",
            "options": [ "try-except", "catch", "handle", "error" ],
            "correct_option": 0
        },
        {
            "question": "Сколько весит двухпудовая гиря?",
            "options": [ "16кг", "24кг", "32кг", "40кг" ],
            "correct_option": 2
        },
        {
            "question": "Какой метод используется для удаления элемента из словаря по ключу?",
            "options": [ "remove()", "delete()", "discard()", "pop()" ],
            "correct_option": 3
        },
        {
            "question": "Какой метод используется для сортировки списка по возрастанию?",
            "options": [ "order()", "arrange()", "sort()", "sequence()" ],
            "correct_option": 2
        },
        {
            "question": "Какое логическое выражение вернет истину при A == True и B == False?",
            "options": [ "(not A) & B | B", "A & (A | B)", "A & B | B", "A & A & B" ],
            "correct_option": 1
        }
    ]
}

